東華學院護理系教師疑迫成績差學生退學 校方：會進行內部調查

有報道指，東華學院護理學系一名高級講師，疑多次勸喻成績欠佳學生退學。東華學院回覆表示，近日接獲匿名電郵投訴一名護理學院老師違反專業操守，校方將進行內部調查。

東華學院回覆《香港01》表示，至今未接獲任何有關護理學院老師的正式投訴，但承認近日接獲匿名電郵，指摘一名護理學院老師違反專業操守，而校方非常關注事件，會按既定程序進行審慎內部調查，以確保教師團隊質素。

另外，校方會為學生配對教職員，以小組形式提供學業指導，如有學生成績未如理想，導師會考慮建議同學減少修讀科目，紓緩學業壓力。而學生手冊列明，護理學院學生連續3個學期平均積點低於2、同一科修讀3次仍未合格、同一實習科修讀兩次未合格，或未能在最長修業期限內完成畢業要求者，將被要求退學。

支持老師 間學院咁廢仲要成績差 唔通俾佢畢到業出黎害人？

有咩問題

支持老師, 如果個學生攪唔掂, 學校嘅制度又filter唔走佢，勸退已經好gentle，個老師只係維持行業質素

個學生都無謂浪費時間，不如搵啲自己擅長嘅位置發揮仲好

雖然唔知詳情
但成績差要退學係好正常的事

成績差比人踢走唔係由細到大聽見既事咩

其實老師，尤其係專科範疇嘅真係要好好做好把關嘅工作

好正常
大把Quit U 例子

真心見過nursing學生實習已經好唔掂
比佢出到來真係死得人多

專科做唔好 勸退都合理啦
點解死都要投訴

其實呢間野收生既標準已好低，以物理治療師為例，
一般中大為例係收32-34分以上，東華係收22分。

你連東華都讀唔掂既話真係唔好出黎累人累物。

如果你係認真地讀 但gpa 2都拎唔到

唔退學仲可以做咩？ 有無諗過自己本來就唔適合讀依科

比你僅僅過2 defer又defer先畢業 拎到張cert去升學搵工都輸在起跑線啦

中大?ching係咪攪亂左其他科?

東華明愛兩大大專學術介毒瘤

屌，未瞓醒自膠
理大至真。
一般中理大為例係收32-34分以上，東華係收22分。

班友成日話自己無認真讀, 所以GPA低
DSE都唔認真 去到東華都唔認真 到比人踢出校先話自己會認真

係咪Katherine yau 定Aves Tsang 呀
佢地最撚鍾意同人講你唔岩讀落去架啦 垃圾 跟住叫人走 我有個同學真係聽左退左學 有無諗過自己真係會害左人一世架 屌你老母
好多時都係唔識啲好小事 根本未去到要判人死刑就已經比eeyed更年期老閪踩到你係屎

利申 已grad 希望d 垃圾tutor 快啲中肺炎死

岩啊，呢行關乎人命，個學生出面做錯左（打空氣針，配錯血）足以將病人生命帶走，唔可以咁鬆手。

學生出到去做錯野係要同病人交代架。

大專院校 你估仲係中學呀？
要保護青少年一定要俾書你讀呀？

內部調查結果：迫令學生退學做法合理，完。

鬼叫醫護咩

醫生都一樣，前個排有班醫科生投訴港大考試太深，搞到肥左好多人，怕被quit, 最後班學生都係比人屌，話將來做錯事要為病人負責任 ........

你如果做錯野死左人 就真係一世

有咩問題

真係以為有交學費大哂？

醫護都學唔好出到嚟害死人

如果條友真係唔合格 唔會俾佢畢業

On9

知你讀唔掂
唔勸退你咪即係害左你

佢試過督住我個頭話點解你咁都做唔到
搶左我d 野話做比我睇
點知自己都唔得

我比個簡單d 例子
你食飯有滴汁整污糟件衫 ( 例如啦）
佢都可以搵位入你話你professional image 都keep 唔到 點做護士 唔好做啦你

都唔知係咪趕走學生班陷家產有錢分

係真就唔止接獲一名投訴啦

32-34計六科
22計五科

Nursing本身都唔易讀
兩個學期都過唔到2 係咪應該反省下自己適唔適合
早啲勸退你 都係費事你side時間/金錢

其實好正常
護士係一個專業，讀唔掂唔好出嚟害人
老師都要把好關保護呢個學系嘅聲譽，同呢個專業
其實老師勸你唔讀，係為呢個行業，都可能係為為個學生好。既然護士讀不成，不如做其他嘢，唔好再浪費時間。

你咪唔好撚信囉 年中大把人係secret 度講
咁撚易搞鳩到d tutor 咩
話調查又會查佢d 乜？ 炒左佢搵撚教咩
年中大把tutor 頂間垃圾學校唔順resign 做得一個sem 都見過
d 學生唔係報埋記者既話根本學校唔會理

我都同意 讀唔掂 又做唔掂
唔通又比佢畢業出去害人

岩呀
不過班仆街tutor 未夠兩個sem or gpa 無事都好興叫人走

成績差勸退學好正常
唔通等佢拎咗個牌派錯藥打錯針仲大獲

下？ 護理系即係未來護士， 問你如果知道同你打針條友考試都唔合格就同你打針， 你驚唔驚？

匿名電郵投訴
書咁簡單都讀唔掂 學人講做護士
一睇就知想FG袋3皮

學院學生連續3個學期平均積點低於2、同一科修讀3次仍未合格、同一實習科修讀兩次未合格

連續3個sem冇2
都唔好話自己比人迫住退學啦
根本就冇心冇能力讀書

咁垃圾都可以畢業嘅話
隨時害死人

醫死人先退學咩
屌你老母臭閪

推香港獨立 唯一出路

唔好話東華，ive 都踢啦（雖然有得搵導師r下）

大佬呢科牽涉人命喎
唔掂就踢走咪害人
你估你係果d曱甴入去hea操都要出貓仲可以留低咩

講真，唔係中大理大個啲名校你就以為可以hea 入hea 出呀？

有咩問題
如果稍微有少少認真讀gpa點會唔過2
ig見到個隻賣相雞nursing比人踢出校話比人針對
但其實24小時都打緊機😂
nursing專業就係比依班唔讀書又想不勞而獲嘅mk妹搞彎晒

On9 叫你quit 呢啲壓力都頂唔到
到時出ward點3個nurse 睇50人ward

連登被沉底既熱門post:
三藩市領事館庇護嗰條女走咗出嚟已被拘捕

（領導先走）中国駐侯斯頓領事館關門！美方強破門 撤下五星旗
- 分享自 LIHKG 討論區今日

突發！10名支那人偷渡入長洲被捕

[伊朗戰線] 成功connect 伊朗人 (圖片文宣要人)

香港真喺玩完 有元朗街坊見到大陸人一路行街一路播毒

我係船員代理，有嘢想講

立場： 調查後發現中聯辦買入全棟樂怡軒同蒲飛路 18 號 並擁有選民登記

成班mk妹玻璃心
我好難想像一個有想做護士嘅人點樣可以gpa 連續唔過2
無非又係以為可以比d學費 又可以做月入3萬做專業人士

好正常
支支思想
畀左錢就一定可以畢業，咁不如求其買張cert

病人屌多2句應該就想resign
比我係個tutor 知個學生冇心冇能力
我都會叫佢及早離埸止蝕 另謀他就
為錢唔好做護士

其實讀唔讀得掂同成績冇咩大關係
以前三寶只係收al 全D
工程理科一樣難讀，收分咪仲低

咪係 本身讀東華成續都唔係好好
連決心都無埋 勸退你都係唔好晒大家時間

真係好多人讀唔掂大學被quit ?

照計過到公開試能力應該唔錯啊

肯勸退你咪好囉

識人讀幼教 個講師好撚唔gur佢
覺得佢無心讀又無能力 聽聞長期2.1咁上下
次次答問題都叫佢 等佢出醜

無人肯同佢一組(好似話出名free ride)
就專登唔幫佢分組 等佢自己搵
結果人哋個pj唔寫佢個名
個講師又真係唔畀分佢

如是者loop咗兩年都係重讀依科
最後真係逼走咗個男仔

Poly pt計5科average score都收差唔多30啦

ok wor 勉強畢業咪出來害人

其實我一直都覺得公開試幾多分冇所謂
最緊要入到去有心讀有心做
收得低唔代表讀得差做得差
但今次個case就擺到明係mk妹唔讀書啦
gpa 連續唔過2 實習又比d senior話skills有問題
我好難想像如果個老師坐事不理
任由佢pass到 畢業做護士
到時病人嘅生命安全點算好

醫療科開到周圍都有應該要檢討下啦
咁低分入真係害死人

專長咪就係入去食晒啲女囉

中大冇PT讀⋯係理大吧

支持老師
護理同其他科唔同, 讀唔掂唔好害人

理工科讀唔掂啲數唔出奇

其他被quit嘅9成9都係冇心機讀
功課都唔交嗰啲

林奠唔走；我地都唔走

以為係Sunny哥

收生成積同課程難易度係兩回事嚟喎

東大都讀唔掂 抵比人踢出校啦

身邊都有好幾個被quit

指摘一名護理學院老師違反專業操守，而校方非常關注事件，會按既定程序進行審慎內部調查，以確保教師團隊質素。

拎2都比你pass
照收學費 隻眼開隻眼閉
就真係違反操守啦

睇完之後
覺得問題係佢踢人走的手法閪

會唔會係中國醫護來港ready ， 依家殺咁啲新血

成績差比人勸退唔係好正常嘅事咩？
宜家咁都上新聞

GPA拎2姐係咩！？
一份卷 答錯30-40%

一個護士拎藥好 咩好
程序上
錯30-40%
點做
拎錯支針都死得人

nursing 喎，講緊救人，人命嚟...
講真讀唔到就算啦，唔好害人

以前有個major科差唔多全fail
不過啲dr們肯救佢 佢又肯去學
最尾都攞到個3rd hon

支持老師 廢事影衰香港醫療質素

真心講 俾陳姓導師教過 佢教得幾好 重視程序嚴謹
個學生玻璃心 容不下批評

成績或實習表現欠佳的學生退學，例如同學於設多個重考機會的考試失手時，就會被該講師指讀護理系是「浪費時間」

我睇唔到有問題
護士好重視practical skills
skills做得差 隨時可以害死個病人

老師企硬先可以維持香港醫療水平

依單news, 對東華加分

自己唔比心機學 skills做得差 然後比人踢校
咁樣都話上新聞

記得以前中五每人可以最多揀一科黎DROP
但HISTORY個MISS會勸佢呢科成績差既DROP佢呢科
唔想比人拖低佢個合格率

乜做NURSING唔係一樣會害人一世?

學店少一個學生收一個收入

家下專科喎 畢業就有牌
老師唔要求高d 點樣維持香港醫護水平

Poly3寶best 5 28-30 分

賺少d 都要踢校
Can imagine 有幾廢

中學一兩年都升唔到班俾人踢出校
消防體能唔達標冇得passing out
一樣者

咪係，出黎都叫專業要照顧人，搞唔掂都比佢夾硬畢業咪盞害其他人!

連續三個sem gpa低過2...
護校講緊兩個sem低過即踢冇情講
講真讀得東華都應該知自己咩料
成積差入到去又唔俾心機
出到來咪害人害自己
唔好話東華
其實其他學校見你差到冇得救都會勸你走
個case根本就係條mk妹自己廢又要將個責任推落其他人到

你估真係有錢比果幾年錢，就可以做護士？

Lecturer 都係勸你退學

咁都要關lecturer事？

無鳩有錯
唔走唔通比佢畢業咩
搞到大陸咁既水平？

HA依家已經有好多東華廢人了

咁合格有條線
佢有權繼續讀
佢到時唔合格可以唔比牌佢合情合理
但讀到一半要人退學有問題

其實東華明愛呢d學院已經係好鬆手隔硬俾stn pass咁濟
最誇張聽過考at係一個field不斷fail俾你考到pass唯止
事主連東華都讀唔掂
就算俾佢繼續落去
出到病房唔係俾人屌死都一定玩死

真心見過有條女會考定高考考兩次都唔得，之後考第一年dse入港大護理

東大出嚟當自己真係天之驕子

根本就應該取消所有有東大明愛gpa過低嘅學生資格

有咩問題
讀唔掂就要走嫁啦，多撚餘

內容調查成功搵出匿名篤灰者
已轉介驚方從商罪、国安及不誠實使用電腦方向調查

支持

Mk妹比人勸兩句就玻璃心
lecturer都幾無辜 比人拉埋落水
隨時工都冇埋

心理差到咁點做護士

佢自己退學 怪邊個
比人勸兩句就玻璃心 睇怕都冇心做護士啦
plus 有料個老師都唔會勸佢退學啦

讀護士話晒都專業人士
讀唔到 要求你退有咩問題

啱呀 垃圾都有得讀專科

唔好成日幫班為左保護行業既醫護諗藉口啦

支持個老師勸退
gpa 冇2都話自己有心讀書
人唔笑狗都吠

支持老師

呢個可摸以講多少少

個老師堅有責任喎，
如果hea教點會勸退

留言一面倒
同學反醒下咁多人唔勸退
就係揀中你
反醒下
唔通你真係被選中嘅細路咩
我係lecturer 就咁fail你啦 洗比面你？
講又唔聽 聽又唔反醒
以為人哋害鳩你 唉
同學你都你走啦 成個行業俾你攪灣晒

所以係咪非專業科咁做就唔合理
專業科咁做就合理？

有啲咁嘅要求嘅話，應該係收生時候列明啦
標明院校覺得你gpa或表現唔夠（無清晰指明準則）嗰時，就可以當眾唱衰你，要求你退學

個老師衰在提醒佢另某高就

迫GPA 3.4退學?

乜科都應該
尤其係專業科

而家讀唔掂係邊個問題？個個讀到得佢讀唔到，咁係咪要諗下自己係咪真係適合讀落去，與其怪人勸你退學，不如自己反醒下先唔該

第一年亂黎

識人23分入三寶，入到去俾人屌打都順利畢業

樓上班串人gpa唔過2嗰班係咪無睇過篇文
3.4都俾人勸退喎，玩到抑鬱症喎

係囉 個問題係個老師手法有問題喎

尤其係專業科

即係專業科咁做就合理啲，非專業科咁做就無咁合理？咩玩法？
成績過到標準就理應俾佢繼續讀㗎啦，一係你就SET個標準高啲，公開講，收生時講埋，唔好收收埋埋龍門任你搬，衰過港共dq

試過有次入廠要抽血，黎左個東華既女護，隻手有晒紋身，都唔係重點，點知佢未搵到血管就一支針隊入去係咁料，本身唔係好怕痛既我都覺得痛到仆街，之後話唔夠血，係另一隻手再插過，屌佢老味，我之後㩒晒鐘話唔要再見到佢

大家有冇睇內文
GPA3.4都講説話畀學生聽搞到人depression
Practical test揀遲啲考就當你渣啲又叫你退學

咪就係 nursing唔似得pure science咁theoretical
最強調practical skills
skills做得差 隨時害死個病人

惟實習時技巧不夠純熟

出placement做得差
比senior 向學校投訴都可以講到輕輕小事咁
真係自我感覺良好
如果只係minor嘢就唔洗同學校投訴
甚至要搞到個老師出面勸同學另某高就啦

gpa 3.4但實習技巧唔純熟喎
nursing唔係紙上談兵
佢gpa高唔代表佢做得黎

佢就係過唔到標準...
師兄，而家講緊醫護係一份涉及人命嘅職業啊
唔係話做錯嘢可以得過且過就算
你既然冇能力就應該反思下自己係咪仲適合讀，為咩而讀.

紙上談兵都得啦
反正都係想求其讀5年 然後個個月拿3皮
比病人投訴 一定係病人問題啦

啱啊 一個醫療錯誤分分鐘搞出人命
唔係話咩歧視係咪專業科，但呢個就係事實....

一出去就夠晒純熟嘅話就唔洗實習啦，直接做野三皮一個月唔好咩

呢啲所謂senior最盡最盡代表經驗多，唔代表佢地識教人
更多時候係機緣巧合成功上位，之後就負責帶學生，教學質素參差，有啲仲會享受權力玩鳩班學生
nursing呢啲老中女重災區更甚

作都作好d 醫院抽血係血姑 冇可能會叫學護黎

非專業科meet到Bachelor要求就得
專業科要meet埋個professionalism

咁咪唔係32-34囉
我陳述事實，有問題？

咁非專科 冇牌照管制 又唔會危及生命
要求相對低d都合理 如果唔係點解專業人士人工要高d
做得醫護就一定要求高啦 除非你去中國做
你唔係以為真係學店比錢就有牌啊
學校一定要set standard 去保障行業水平
畢業就有牌 冇執業考試
唔通能力差到爆都可以做護士？
家下護士入行唔靠學校把關靠邊個？

咁professionalism又代表乜先？
職場其中一個玩走人嘅藉口就係所謂嘅唔夠professional

有要求嘅就唔該寫得明白啲，好似金融產品啲風險聲明咁，大家清清楚楚，揀入讀嘅後果自負，咁咪幾好。

廢就應該退學，仲屌個老師，呢個世界係咪痴撚線

你係護士定讀緊護士？
定只係局外人但靠估？

醫院d senior又話廢
老師又話唔公平
你地東華nursing學生最叻啦
不得了...

有乜問題?

而家poly計緊6科成績啦
不過點計都一定高過東華個分好多架啦

認同

所以我咪話囉，你有要求，就要擺上枱面明確咁講，人人都知，學生知、老師知、公眾都知，咁先保障到各方利益。

而家學生過到標準，但學校就暗啞底照肺玩小手段迫人走，咁呢個又係咩standard呀？係咪多啲刷tutor鞋就唔使驚先？咁樣點做到保障行業呀？

我樓上咪話左6科囉
岩岩位巴打講一邊收32-34 一邊收22嘛
咁我講返POLY計6科有返個fair comparison咋喎

要連登仔聽下唔岩聽既野係咪咁難

我認同有教得好嘅tutor
我嘅意思係單憑一個tutor嘅意見，去批評某個學生唔適合做護士係唔valid，逼人退學更加唔合理

唔駛講咁多，認為班無能力同責任心既學護唔應該被退學既人，祝你地至愛既親友被打錯針，輸錯血，食錯藥，死於非命。

你地要記住因為你地曾經有一絲同情廢柴醫護人員既諗法，害死自己身邊既人

分數有冇好討論
google search下就知幾多分
第一年dse同20年前AL都唔係收得好高分

家下唔係講入學分數
係講緊入到去學嘢個心態有問題
自己nursing skills 廢 又怪醫院senior 又怪老師勸退
根本成個心態就好似
我比錢 你要賣個護士牌比我 咁

咁我都建議以後嘅學生唔好再揀醫療科
學校唔公平嘅做法，龍門任佢搬嘅標準，你係實習期間遇到嘅種種唔公平，全部都只會變成係100%你個人嘅問題，無人會幫你

個學生繼續讀呃津貼,
呃extend 學生乘車

支持個講師啦！做醫療嘅成績差就咪俾佢畢業，免得佢符碌入到行到時害死病人

Tommy憶述，當年GPA成績達3.4分，惟實習時技巧不夠純熟，陳講師於堂上向全班以他作為失敗例子，令其感到壓力；陳講師又向他稱「我心目中有條尺」及指其「能力不足」，形容批評很抽象，無所適從。

話你知 POLY醫療科大把咁既人

以為俾咗錢就買到個rn

高分低能 呢個世界好多

好正常喔
Polyu都係連續三個sem GPA低過2 就要quit U

standard就係同其他大學nursing 個要求一樣
照咁講 所有想讀醫療科嘅dser 入學前都應該讀下professionalism同知道每一個專業個professional practice先
standard 好難入學之前就講到比你知
plus 我覺得係心態有問題
潛意識覺得東華係學店
一買一賣 比錢買護士牌
買唔到 有期望落差就上新聞
成個心態好唔成熟 都的確唔岩做護士

香港醫護要求高 非常專業 應該係常識
點解可以expect 入冇咁出名嘅學校就要低要求d？
做得老師同做得醫院senior就一定有d 經驗 知道nursing 個professional practice要去到咩水平

你想點樣公開個standard？
平時教書應該有教啦
甚至大把textbook都有教你每一個細節要點做先professional

可唔可以講下究竟護士實習評核準則係咩？

同人命有關既工作就係咁樣，
一個人既係生係死就係靠大家既專業去決定，
覺得要求太高壓力太大就應該轉行，
醫護人員一個錯誤就會令人家破人亡，
唔該搵班會認真對待生命既人去做

的確

dse好高分 但出實習比人屌

4 5皮一個月咁易搵咩 冇能力就死開喇

東華仔唔敢再叫自己間學院做學店了

其實... 做老師用佢失敗例子嚟教返學生咁樣係唔啱嘅有咩問題？

你實習中犯得咁嘅錯就代表日後真實情況下都可能會重犯返，而家個老師講出返佢犯咗咩錯係幫緊佢改，唔明有咩問題囉

一兩句都唔話得嘅話，莫講話護士要對住阿爺同阿da，仲要服務市民大眾，連一般打其他工你都做唔嚟啦
根本心態問題

我唔明白
如果醫院senior同學校老師嘅professional judgement都信唔過 有咩更好嘅judgement？
等學生自己judge 自己做得好好？

同感

女王的教室的天海佑希係香港，
應該已經冇得教

東華一早已經係咁
有時啲學校易入就唔好以為畀錢就有張沙紙
特別醫療相關
早兩年聽過有單係話入ward嗰陣發現病人一路搽嘅藥膏係過期，佢覺得自己由嗰陣開始被針對，
最後成績差被勸退，
但最後都推唔起，不了了之

我指係入學之前就要講，俾想入讀嘅學生知，等佢地睇完之後再決定讀唔讀？

至於你話要咩standard，呢個請你返去問東華學院，佢地到底用咩具體而可客觀判斷嘅準則去判斷一個學生適唔適合讀護理，然後寫返係入學要求度，白紙黑字清楚列明，咁大家先心服口服，其他院校處理手法係呢件事上完全無關系。

而家錯好過將來錯呀
被老師罵當下的確係唔好受
但將錯過既野記住下次就會再做好D

應該踢佢出校終身不能重讀

好似係話佢考試嗰陣發現藥膏係過期, 佢講咗出嚟之後就話佢fail,最後開始被針對被勸退

將來錯 害死人 咁就一世

做唔好 咪做好啲囉... 讀唔掂 咪俾心機溫書
Nursing既野離不開都係背 腦都唔洗點用
想像唔到差到要俾人勸走係差到幾離譜...

其實喱類專科成績差唔係爛grade禁簡單
如果比佢放任錦黎grad左出黎
隨時會整死人嫁

所以喱件事又唔覺得個講師做錯

答非所問
而家問你係nurse or student nurse
如果兩樣都唔得 只係普通局外人
唔該唔好扮知 講到似層層咁

其實學校老師可以有咩judgement，佢全程陪住個senior係醫院望住個學生做？
唔係嘅話，佢最多係覆述個senior嘅說話，呢樣野你做到、我做到、隨便篤個連登仔都做到

gpa3.4都被人勸退喎

下 咁洗唔洗叫埋全世界所有nursing學校都list出嚟啊
護校都一樣會踢人啦 又有冇list out objective standard 啊
更何況個老師只係收到醫院投訴先勸退 又唔係個老師directly踢佢走

我記得以前睇過東華護理9萬蚊一年，唔知有冇加價，咁導師早啲提佢Yr1就發覺唔啱好走，都好過讀到Yr 2定3，畀咗十幾廿萬先叫佢走呀。因為我真係聽過有單係咁呀。

呃。。。護校老師全部都做過護士㗎喎

好似仲話交咗學費先叫佢走，所以呢吓係仆街

淨係睇gpa咩
真係落手落腳做嗰時做得差都無用

唔通係考車筆試拎滿分，路試抄晒車都批個牌畀你咩

下 咁洗唔洗叫埋全世界所有nursing學校都list出嚟啊

係，最好係咁，其他學校其他科都最好係咁清清楚楚最均真，不過呢個新聞係關東華nursing事，所以我先特定指明佢地應該咁做

老實講宜家好多妹妹仔出到黎，基本野都未識，想hea hea吓返工又一日, 做咗成年都重係咁支dopamine drip落完一支，望都唔望當antibiotics掉咗，最後個patient成晚冇落到dopa好在唔死得重有開張form比抽血員抽blood gas都問abg定vbg，係唔係個腦漏咗係阿媽個西度

nursing比你低空飛過拎到個牌，辛苦少少又話resign, 訓練吓EQ 同IQ先啦小朋友

唔通你想點？
你做得好 點會醫院senior同學校投訴
投訴得應該都唔係minor mistake啦

呢啲緊係要捉得嚴啲
連喺學校都搞唔掂出到嚟盞害死人
班廢柴唔係諗住班lecturer/prof求其俾你啲撚樣pass然後攞嗰牌出嚟鳩做unun腳逗幾皮嘢人工下話

考得咁差，出到來點做野，害死人咩

畀你呢種人畢業, 先係影衰全行, 麻煩你利申做邊間

實習差唔會拉低gpa咩

只係覺得 「我gpa 3.4你都叫我走 on9??」
你學生果陣唔做好d 幾時先學好 ?
不過你tutor教得好先岩 佢唔咁講 你又點會依家都記得咁清楚

placement差到比要點名同學校投訴
學校老師勸退 講到好大件事咁
東大生醒下啦
Australia讀醫護都大把人final year先比人踢校 唔係勸退
原因係以為出placement 做得差
gpa ok又點 醫護又唔可以紙上談兵

照咁計 外國個個月都可以出一次新聞

3.4係以前 唔係依個人
事主都唔方高分 老實

做得好

2.1ok la
分組好似一定會幫 ar ma

不過幼教早走早着

手法唔熟就叫人走3.4都叫人走
仲要迫人認貪錢

教師非常專業 讀唔掂唔好出黎害人

呢次認同個老師喎，護士成績差容乜易醫死人

佢都要過咗實習試佢先可以有咁高分

照咁計 外國個個月都可以出一次新聞

係㗎，佢地隨時會個個月都有新聞添
不過呢度係香港，唔會搬晒澳洲啲新聞過黎，佢地啲人fail咗都唔關香港事，呢啲新聞你唔會睇到
同埋如果佢地學校入學前有講明objective standard，照規則踢人走嘅話，我唔會有意見
可惜東華唔係

同意 我諗唔明 點解東大生可以覺得醫院senior 廢 老師又唔客觀
應該東大生最叻

老實講有邊個鍾意俾人鬧

但你要諗吓呢一科做得唔好真係會搞出人命，到時你唔係淨止比一個人鬧而係比成個社會嘅人鬧

你話佢有冇牌唔係學院決定係你護士管理局決定㗎嘛

學支那比錢送禮老師
一係送上門囉

東大都讀唔掂真係唔好出嚟害人
人命關天

依個例子好好
考車幾多個細剔都無事 一個大剔就fail
理得你其他做得幾好
講3.4所以就無事果啲係on9

有先算啦
無限放大自己有幾慘
唔去反思自己邊到可以improve

冇ga 邊有你所謂嘅standard
點寫得曬 你讀5年 就係學緊個standard

你估去讀毅進咩 仲想點 包生仔咩

東大護理學生果然世界第一名

你望下上面先，學生做唔好已經俾成個社會鬧㗎啦退咗學都仲要踩多兩腳添
你又覺得值唔值

個tommy2013比呀陳老師迫退學
個陳老師又教左短短一年已收到好多感謝信

第二份報紙寫陳老師上年入職架喎

同埋谷咩班級表現呢，要考公開試咩？

不嬲都係咁，中學已經係，由band 1 去band 2

好多護士都喜愛翻工說是非不做事

2013年嗰陣姓陳嘅係明愛教，報紙訪問嘅亦係明愛學生
佢到上年先轉去東華

下 你地家下唔係諗住入學成績低過人
畢業要求就要照顧住能力唔夠個d 降低佢？

連knowledge都讀唔掂的人
仲指望佢會practical skill好掂？
無心讀咪出黎害人啦
今鋪支持老師
東華雖然自資啫
都唔冼為賺多一個學生幾十萬學費
搞到無哂quality呀

唔通成績差仲比佢畢業出黎害人？
留班都嫌佢曬資源啦
我撐professor

讀唔到點解要比你繼續讀？

無standard就大方啲講啦專業喎，連入呢行有咩準則都講唔出黎，隨時連保安都專業過你地
記得入學嗰時講埋「我地踢唔踢人走無準則可以講㗎，我地鍾意咪俾你讀，唔鍾意嘅話你幾高分（包埋實習分數）都會玩小手段叫你走」喎，唔好呃班DSE同學仔呀

我仲記得好似話個女仔阿爸定係嫲嫲走咗都唔畀佢請白事嗰兩日假參加葬禮, 呢單就真係好慘完全畀人針對死

犧牲咗咁多最後人財兩空

點會呢, 佢地會群埋話自己忙, 忙咪有錯囉
放工吸毒死都話自己忙嫁, 一星期做44小時都叫過勞死, 全香港工作人口應該死剩老板

收分收得高係睇有無人爭，以前AL poly 只係23-25左右，你會唔會話佢地太低分唔專業啊？

笑死
你哋東大仔/妹d logic 好有趣

間間都有standard啦 一樣唔會入學前寫出黎 lee d應該自己睇書 睇journal
你唔係以為nursing 可以入學就一定可以畢業下
poly 就算5寶科一樣年年有人defer
如果再讀唔掂就bye bye
不過當然啦 通常都會自覺chur 返個成績

我支持你地老師嚴格啲
如果唔係到時我入醫院我都唔敢比你地東大護士照顧我

護士抽血

老師好心叫人搵定後路，無啦啦比人投訴返轉頭

問題係呢個post比推左上熱門

咪再推啦

Tmh 同事？

過唔到考試都唔會畢業㗎

仲有又話努力克服一齊
人哋努力啲咪得囉

你玩夠臭蟲論未
其他院校唔list = 東華可以唔list？
東華就有權拎個「專業」做護盾為所欲為，畢業有咩要求都可以唔公開、唔透露，任班tutor因人而改？
你仲好意思話我logic差

唔好唔記得東華有收SSSDP資助，即係拎咗納稅人錢，市民係有權監管院校運作。俾咗東華咁多錢搞nursing，但係東華就用啲似是而非嘅理由踢走啲合格嘅學生，係咪浪費納稅人金錢，係咪唔屌得先？

為咗造好公開試成績，好多中學都有逼成績嘅學生退學退考之類。

收埋d無能力學生，搞唔掂好心踼走佢地，我而加極懷疑東華護士既資格水平

勸退 即係可以繼續讀啦
咁有心咪improve自己 洗心革面
證明自己有能力

上面啲連登仔：讀Nursing好大獲㗎，做唔好會害死人㗎，實習梗係要返足啦，咩原因都唔大得過人命，親人白事邊夠病人條命緊要

尤其是見到佢地仲似層層覺得讀得差做得差都要比機會
我好驚

呢個現象普遍出現唔代表佢係合理
香港大量市民為警暴所害，係咪代表警暴合理？

hi auntie

中學同專業學位點同，護士唔合水平會直接整死人

同一個道理
收sssdp 更加要對學生有要求啦
唔通用納稅人嘅錢去培養唔合格嘅護士 然後畢業隨時害死病人

做多咗啦ching

即係病人生命唔重要？
你做得護士就要為病人負責任啦
如果唔係叫咩專業
你班東大護士 當我求下你啦
唔好整臭護士個名
你冇心做 大把人有心做護士

大學同DSE好大分別 而且好多時大學太多嘢挽令到自己冇心機讀書

但問題係有人提及過
老師亦可能出於非客觀因素/私人恩怨/非理性思維等原因
去勸退個別學生

點樣去判斷老師個勸退某個學生o既決定係o岩同冇爭議o既?
咁如果學生唔認同老師個勸退理由, 又可以點申訴?

現時好似除左搵傳媒搞大件事, 就冇乜其他門路咁

即係院校手法唔公平都唔重要？
我非常擔心係一個咁嘅欺壓體系下，訓練出黎嘅護士會係咩質素
叫你地東華做野公平均真啲，就拎病人生命出黎講，九唔搭八

啱呀
支持由幼稚園開始
邊個唔合格就一世做賤民
剩係可以種棉花

今年rejupas仲揀咗東華nursing係頭三

巴打回頭是岸
遲下你係東華遇到啲咩唔公平嘅事，呢度無人會幫你，淨係會一面倒支持東華學院

你好煩，淨係你自己關心既post先值得討論？

個老師勸退姐 你可以唔退學
你想要咩答案？
同埋我唔係讀東華 唔好拉埋我一齊講
你地東大生抵比人笑

入得去嘅本身成績都應該唔好得去邊

咪就係 不過佢地應該成日ff自己世界第一

其實我係真心想做護士 本來係cityu讀緊(cgpa2.46唔高）之後因為上年抗爭同疫情 令到我想以護士嘅身分去幫手足 所以先quitu

上年Jupas收緊18分

有個好長list嘅嘢要做好
Fail左d main principle就

認為做唔做得好係好睇老師
因為護士有好多個方法做同一樣嘢
有時如果老師唔鍾意咁做
你又攞唔到principle大翻佢就fail

講到尾都係熟唔熟書識唔識汁生姐

個學生肯定係死mk

對呢個老師有保留
迫人認 為錢讀nursing好有問題

支持老師
阻止到合法殺人

一科take三次喎大佬

咪傻啦
頭果3年paper exam一定多過placement

學店計GPA無拉curve 唔同其他u 其實爛grade係個度係好平常既事

「為咗錢唔好做」
講依句無問題，但係我唔信香港會有人因為真心咁講
同埋中學有介紹nursing course個陣係會用錢去吸引你
咁想點

學生是否唔適合入讀同繼續修讀，係由院校專責部門決定，唔係某單一導師自行判斷，導師最重要要教導學生，如因個人觀點而採取消極態度，或者因為唔想自己嘅工作評核被拉低而勸退學生，對整個行業都唔係好事。

廢就要走架拉

出黎打工做唔好咪一樣炒

Push

陳同學幾多分又冇mention過
唔講仲以為拿3.4分嘅tommy 係陳同學
好難知佢實際表現係點
lecturer都冇權踢佢走
係佢自己比人鬧完想走

一直都唔明為錢先做有咩問題 只要做足野唔好出錯害到人咪得
對份工有熱情唔代表會做得特別好
為錢做亦唔代表會做得差
人係社會生活想搵多啲錢有咩問題 最緊要唔好害人 樓上啲咩無熱誠唔好做真係離地到仆街

連登算唔算blame the victim 佼佼者

咁佢成績差有咩辦法？冇能力點樣做一個專業護士
家下唔係畢業做PCA 係會影響病人生命嘅RN
拿3.4分嘅tommy 唔係事主陳同學
Tommy 讀護士學校可能要求都高
平時都聽開ha 護校之所以可以一枝獨秀
係因為要求好高 甚至高過大學 好多人讀唔掂 比人kick out

講到明
3個sem 唔過2
或者fail 2次實習就要kick out
就算poly都一樣
不過我地poly學生高分d
kick out都少啲咁解

係架喇 一陣就話度度都開nursingdegree阿豬阿狗都讀得 一陣就話香港學位太少唔公平想讀無得讀點點點

Gpa 3.4 都成績差 你gpa 5?

拿3.4分嘅護校學生tommy 唔係東華事主陳同學

冷靜啲 我唔係講緊陳同學
何況佢達唔到要求自然會fail畢唔到業架喇 點解要迫人退學 人地retake 唔得咩

導師並無決定，只係比意見，導師責任就係比學生意見

poly計gpa分式好似唔同twc twc拎高grade係難好多

仲要出哂錯，果次個病人宜真係慘

家下咪就係就達唔到要求所以先勸佢退學
當然陳同學可以企硬唔退學
用成績證明自己有能力

你做nursing唔識做亂鳩咁嚟就真係判人死刑啦

好合理
比佢畢業出去害死人?

我想知點唔一樣
btw 下個sem 開始poly都開始變成A+ A A- 0.3分system

勸佢退學
被該講師指讀護理系是「浪費時間」；陳講師又涉於堂上多次稱「為咗錢唔好做」、「填好form畀我搞退學」等。
日日上堂係針住你黎bully 你試下被人咁勸囉

唔係所有大學大專都有人被quit架咩？
讀唔掂就要走架啦
讀醫療學科
輕則畀你浪費社會資源
重則出嚟做嘢發生醫療事故
醫死人邊個負責

睇完你咁講唔覺針對
你自己無人肯同你一組做tutor嘅真係唔係老奉要幫你

正常嚟講，其實唔駛特登做啲乜去逼佢，由佢自己搞唔掂，自然唔會俾佢grad 嘅，始終呢個課程係攞緊政府資助。
不過如果一個學生讀極都唔得，勸佢諗清楚係咪繼續都不為過，但如果講出嚟態度好衰，咁又另一回事。

師兄讀邊科？可以判斷到佢地實習表現好唔好

咁撚薄皮，不如返去讀幼稚園啦
根本大學好多教授都會咁
個個都唔想教讀唔嚟嘅學生
咩行業咩科都會
你唔係學校被人屌醒
嘥幾年時間出去搵工老細都會屌你廢

學校本身既畢業要求已經保障到畢業生既質素 教授當然可以比建議學生 但做到事件入面咁言語暴力逼個學生退學就過左火喇

根據蘋果嘅報導咁講啦
(唔知實情係咪被記者加鹽加醋)

「為咗錢唔好做」呢句說話有問題啦
難道佢做講師又唔通唔係為咗錢?
唔講以為佢義教添

呢啲人真係好偽善, 講到啲學生眼中只係得錢

再者佢畀電話人去問嘢已經戇鳩啦 自己攞嚟嘅

gpa 高分嘅學生 做practice 時有啲失手
咁嚴苛斥責做乜啫? 人誰無過呀
你practice 錯咗咪教返啱囉
又唔係出咗ward 先做錯
當面羞辱呢啲係好仆街

陳講師好明顯離地到pk
都唔知民間疾苦
幾多學生畢業冇嘢做
呢個鐵飯碗先救到多啲人
一嚟又可以為醫院多人手
一家便宜兩家著

同意
就算醫科/做Houseman都會比prof/cons 屌啦
直接鬧人rubbish都大把啦
唔通就quit咗佢唔做醫生

呢個教授錯在用咗社會上老細嘅心態去「勸」
所以個學生咪覺得難頂
事實係職場就係咁現實
重要係醫療行業
你今日唔畀個老師屌鳩
遲下出去一樣畀老細屌
無分別

根本大學好多教授都會咁
個個都唔想教讀唔嚟嘅學生
想唔想教係一回事 有無責任教係另一回事
你唔鍾意個學生 覺得佢唔成大器嘅係你自己嘅意見
但唔代表你可以日日上堂當個出氣公仔咁言語暴力佢
人哋入嚟係有交學費讀嘅 出去做嘢係老細出糧畀你
唔好相提並論

個老師話唔好淨係為錢
唔係叫你唔好收人工做護士
意思係廢撚到咁好難唔令人諗你根本淨係睇錢入行
你睇錢唔係唔得
讀到咁嘅分返嚟點撚樣為醫院加人手呀

分分鐘阻住人做嘢

日日上堂畀人出氣

咁多學生點解會搵你一個出氣？

都幾難日日都係佢
can imagine

一個係你有權利去讀係 你係畀咗錢嘅 除非你被學校強制退學
另一個係你收咗你錢需要做嘅嘢 係法律上責任

你話入嚟讀係交學費畀老師賺錢
你呢啲心態同大陸喱有咩分別

畀得夠多錢畀埋個院長你做啦好唔撚好

因為比左錢，我係客
劉華：今時今日咁嘅服務態度係唔夠既

要是沒有我們
你們香港早就完蛋了

屌你讀資助學位要讀好啲書夠係社會責任
有冇人要你讀到咁嘅屎樣

因為佢成績差囉 但成績差 代唔代表搵佢出氣就啱先 係咪代表成件事就合理咗
我唔知你係米為咗同我拗所以特登blame the victim

空穴來風 未必無因

講係咁講 但第時入院撞到個讀極都唔掂嘅睇你都咪話唔驚 做錯野會死人 唔係玩泥沙

咁佢提供得一個交學費就有得讀嘅學位
咁個教授收得人錢就要教㗎啦
定係你覺得交咗學費仲要睇個老師心情好唔好先決定教唔教？

有冇諗過係成個醫科收生, 同sylb出現問題?
十幾歲就入醫科 個人都未必成熟
本身適唔適應大學習模式都唔知就走去死讀爛讀
仲要啲課程咁緊迫

香港好應該參考美國咁postgrad
套用本地情況畀啲理科second degree 讀到
first hon, 2:1 嘅人去讀
佢地本身有個底而又適應到大學生活
先好chur 佢地

下，咩個victim 唔係個老師咩

五科22點樣六科32-34

不過算啦你繼續話我係大陸喱成個連燈就會幫你㗎啦

我就唔信個老師無教過就趕人走
係咪一堂都無教過先

我知可能好hard feeling
但佢都唔係無緣無故比人建議quitu

都話叫佢返去讀幼稚園
老師換埋屎片添啦

我同意你講法
讀得太差畀人建議quitu當然係合理嘅
我唔係話佢讀得幾差都要繼續讀
我純粹係針對緊個老師嗰個人行為啫

我覺得個老師好偉大
提早點醒你認清事實
而唔係呃撚住你求求其其畀你pass

呢個世界有啲人係高分低能力嘅

同埋讀護校拿3.4嘅tommy
唔係事主陳同學

HA 護校訓練出黎表現好
係因為讀既時候就係固定HA環境入面train
同埋實習時間比大學多
唔係要求高

大學注重theory多d
唔係職業訓練所
所以剛出來要比時間上手

你地有冇睇內文㗎?
點解個個針住低過2 被退學係正常?
呢個係好理所當然就唔使上報啦

Tommy憶述，當年GPA成績達3.4分，惟實習時技巧不夠純熟，陳講師於堂上向全班以他作為失敗例子，令其感到壓力；陳講師又向他稱「我心目中有條尺」及指其「能力不足」，形容批評很抽象，無所適從。他又指，派藥、洗傷口等考試，可由學生自行決定考核時間，選擇較後時間應考的學生會遭陳質疑能力。

Tommy 成績唔差
但未致於要咁被羞辱
應該畀多次機會佢
兩次失敗先定奪

第二例子係講師太主觀
心中有把尺 呢啲睇人面色嘅考核方式好劣
乜你唔係有rubrics 嘅咩?
遲啲考試可以想prepare 好啲
如果佢咁都要質疑 不如抽籤啦
陣間又話慶幸自己遲考就畀你話廢

同某啲人討論真係好辛苦 永遠唔係圍繞住個論點嚟講

成績差咪照畢業
冇得攞證書 冇間收佢

咪撚玩啦
本身就唔夠人手
仲夾硬拉長訓練時間

點知佢咩意思?
只係單純呢句「唔好為錢去做」
本身就有含糊啦
你臆測嚟有乜用?

亦冇考慮成績差與否嘅條件
佢以偏蓋全講到唔為錢先啱
心諗做一份職業
可以有唔同原因combine

佢呢種講師咁講嘢已經有問題啦

你為唔為錢都好
事實係2分點樣分擔醫療負荷呀
你答我先啦

咁如果係咁
不如將護理系, 五寶喺大學剔除
變返到醫專學院算啦

要theory 嘅得 讀好咗學校嘅嘢 先升讀大學囉
唔好公開試直入

以前啲人話嚴師出高徒
而家嚴師會畀學生投訴
好慘

六科32 同 5科32既分別 差好遠wo

呢個真，何大一當年都係讀完物理先入去讀醫

醫學界王子軒

一般理大為例係收32-34分以上，東華係收22分。

講緊理大計best6 先係32-34分
另外東華計best5 22分呀
文盲仲走出黎問

學位化係進步黎
冇學位化邊到黎研究同改進
護校岩岩出黎就表現好
但做落一陣就冇分別
要升都係要讀書
果時大學既優勢咪出左黎

理大三寶 上年定前年計best 5
average27.9都入到啦

5科32 入到dental啦 仲洗入理大咩

都唔知係咪專登玩膠映衰我地poly

真
5科27.9 同 5科22 比可能好小小
但未去到好大差距
只講分 好易誤導人

指該系陳姓高級講師經常勸成績或實習表現欠佳的學生退學，例如同學於設多個重考機會的考試失手時，就會被該講師指讀護理系是「浪費時間」；陳講師又涉於堂上多次稱「為咗錢唔好做」、「填好form畀我搞退學」等。

你唔畀機會佢再改過
就斷定佢一定永遠係2 就叫人退又真係對佢fair 咩??
再者 佢文中冇講明咩叫為指欠佳
再者幾高要求又冇講
你就可以咁快下判斷 係一定係講gpa 2或以下?

再者佢規矩講明兩次失敗先係要退
但第一次就叫人勸退?
係佢呢位講師唔合道理
道理喺學校列明
再者日後repeat 完grad
到有冇醫院請佢
呢個係日後醫院會篩走佢

佢係有free will make decision 時候
佢係最後失敗冇得in 也好 乜都好
佢亦自己負責返
醫院自有決定揀咩人

唔到知講師唔跟規則, 以主觀方式勸人走

啱啱相反，跟美國模成轉成postgrad會變咗縮短訓練時間因為美國med school postgrad只係讀4年
假設2020年MBBS / MBCHD完全唔收DSE，改收postgrad，咁呢班學生2024年就會畢業，而收DSE嘅話就要2026年先會畢業
至於4年時間夠唔夠，其實係夠嘅，因為postgrad唔洗讀一大堆common core subjects，學習速度本身都會比undergrad快一截
但係樓上班GPA同實習大帝滿唔滿意就係另一回事

屌你老母咩
比你讀一定畢到業嫁
維持行業質素就緊嫁啦
醫死人點算

支持老師

唔夠人手 咪又係請唔夠人
再者 香港唔係以前咁咁缺醫生

而且再係咁stress 嘅話
仲少人手呀

又唔見美國缺人??
長啲去教 好過你咁stress 教到啲人走一半

轉pg 幾好 大家都公平
gpa差 冇相關shadowing 冇義工經驗 就已經入唔到醫療科
select d有心有能力又相對中學生成熟嘅人去讀

美國唔似香港HA 比你百幾蚊住一晚 呢個咪分別
你試下病親住院 埋單幾萬蚊 仲有冇人貪平睇公立？

連登仔： DSE 跟一世架麻 DSE差證明你唔係讀專科材料 收皮啦

同d dse雞既人講dse唔係萬能真係無意思

Harm to patient
利申 我係ward staff

點解東華工院成日都有柒野 呢個機構到底有幾咁腐敗

唔明你講咩
不過我地應該同一個諗法架喎⋯⋯
學校比晒standard GPA要過2
兩個學期唔過2咪拜拜囉
咁多個學生咁多個老師點「追成績」「谷成績」？
頂籠你話唔明唔識份功課點做落堂後搵個時候教下佢姐

其實唔應該叫人退學，真係咁差學校會自動踢出校

因為無人要求佢地改進囉
你望下上面班人，竟然可以不理緣由不問原因死撐學校，咁學校自恃做乜都有公眾支持，唔驚業界地位受損，唔驚收唔到新生，就唔使保護學生權益啦
反正有人質疑，拎專業呀人命呀出黎嚇下人就得制定公唔公平？who cares?

唔合格就唔合格
No excuses
外國有學校一唔合格就要退學
早d退學好過出黎害人
老師把關把得好

咪係囉，條友個心態好似覺得而家係小學生比老師針對，勁唔順氣咁款

係 有啲dse14分都入到嘅 人地cu25分
佢地最中意話 nursing係講有冇心讀
但事實上有心又高分嘅人多的是
歸根究底都係東華同明愛開 收分太低
專科起碼都應該收22

上面幾多人幫條友護航
一睇就知肯定係東華學生
自己廢又要怨天怨地

中大pt
你做乜撚嘢

真，點解呢行值咁高人工？
因為要求又有心又有料
有心但無料到唔好出嚟害人

有心讀就自己retake入八大啦
讀東華都讀到咁柒

啱
好多MK護士針都未識打

東大護理 我都唔知點解成日都有佢嘅新聞
之前做雞個單又係東大護理 不如成科摺咗佢啦

見過5科合格都有offer
同偽進仔無分別

屌呢層d comment同個post前面d comment完全兩極

東華結構有問題係事實，但如果叫佢改進既話，我諗好多人應該都讀唔掂

唔係話佢哋能力有問題，而係好多人嘅心態就係覺得佢人工高所以先去做，但實際上其實比想像中辛苦好多

同意 所以我一直強調心態
而唔係分數
根本個學生心態有問題

非常認同

俾垃圾出關先害人一世，係害病人

要勸架咩？meet唔到升班要求
Pass唔到考試就會自動被quit架啦
Pass到拎到牌咪代表有最基本standard

醫生負責醫人 護士負責執屎 執屎都會死人？

勸佢走咪唔會嘥大家時間囉屌

點樣計多科會多10分，5**都係7分

應該係成績啱啱好未meet到被退學果條線 但又明知佢冇可能讀到上去果啲case

唔排除佢係killer, 但killer好多都kill7-10成人，如只kill幾位，會唔會係幾位唔合適？

其實你有冇諗過佢點解咁講，係咪你地做咗d咩呢？你覺得好小事，但你知唔知咩係見微知著？

專科一向都係咁嫁啦，醫護相關，包括allied health 如OT PT ST CP EP等
我個行讀書成績唔達標，甚或成績最top 但肥實習2次一樣被勸退
專科老師真係該界別守門員，唔合適放出嚟真係連累病人同做臭自己個行嘅聲譽

你可能唔係讀專科，負責任嘅課程一向實習表現唔好就會見老師。
實習可能跟其他人，其他人見到你一開始唔熟手法會比機會你，如果提點過但到完哂實習都無改善咪評低分。

專科唔係gpa高等於一定畢業，我認識有幾科醫療相關科目都有人gpa>3.4 但因為實習表現唔好而畢唔到業，大把人gpa3 實習ok順利畢業

係專科，gpa只係基本要求

Inter做得差，手勢唔好所以評分低，你咁講都叫合理
但都唔撚係迫人話自己貪錢掛

見微知著同上綱上線，借題發揮只有一線之差

我又拎上面嗰個食飯滴咗汁落件衫嘅例子問下你，唔通就住佢食野嗰時啲汁滴到落件衫，就可以代表佢唔夠專業？依家到底係考護理技巧定餐桌禮儀？

仲有而家唔係分邊個拎A邊個拎A-，係要佢走定唔要佢走嘅分別，呢啲基礎要求點解唔可以清晰啲？憑住所謂「見微知著」去判斷一個人能否勝任護士會唔會太武斷？再咁落去，會唔會連過馬路衝紅燈、行人路踩單車依啲都要管埋？

我又覺得你理解錯誤我嘅意思，d 小事實係同實習，學習有關，過馬路衝燈呢d 如果專業同交通相關咪有關囉。
你睇睇蘋果個報導，以gpa3.4 tommy為例係唔熟手法而勸退。可能你唔係讀專科，我詳細解釋讀專科係點，實習多數有幾次，跟唔同supervisor 實習係有評分準則，要學生都知道邊d 準則。舉例第一次實習一開始你做錯野 eg當遲交文件，supervisor都會講你知，同你講一次就期望你改善啦，再後來你重犯佢未必講，但最後評分一定差。咁知微知著就係同你講過提你準時交你無改善，咁覺得你個人無時間觀念/ 時間管理力弱/ 錯而不改等，一堆野。如果評分準則上好多都表現差就會被安排見老師啦。

不如你講吓你眼中咩係小事？

我見過最離譜嘅case係因為無同人打招呼，當然當事人佢咁同我講唔代表佢其他表現ok

幾時有埋暨南護士?

就算課程難又點?
收低十分俾你讀一科人地要30幾分先讀得既科
已經係俾左個機會你

暨南物理治療

就快啦
好快就有暨大學生上連登投訴返香港做醫生好難啊
暨大好高要求啊 諸如此類

感覺上頭幾頁嗰啲回覆好多pr 狗

就好似呢個post咁

大學都係咁啦 有咩問題？

冇錯, 啲19數理唔係肯讀就pass到
另一班就係上莊燃燒GPA既同學

唔走係度獻世？

我都覺，成班好似冇自我反省能力咁

Poly PT best6 33
東華 PT best5 23

如果你問我呢個普通人嘅話，我會答你：
1. 同護理工作完全無關，例如我舉嘅衝紅燈、踩單車
2. 不影響執行護理工作，例如上面舉過嘅滴汁落衫
3. 不對病人造成傷害，例如呢個post講過嘅發現過期藥膏

但除咗1之外，2同3都有護士學生係呢個post指出會大幅影響評分，你覺得呢種程度嘅「見微知著」係合理？如果係去到呢個程度嘅話，個要求已經超出一般學生普遍認知範圍，院校有必要負責向打算報讀嘅學生告知事實，提醒佢地呢種小行為都可以導致被大幅扣分，甚至勸退，咁樣先可以保障學生權益。

我自己就唔覺得係PR狗所為，因為連登吹捧眼紅醫療科已經唔係一日半日嘅事，一大堆入唔到嘅人見有讀緊嘅人受苦，梗係踩多兩腳為求自我感覺良好。
呢種情況其實到到都有，如果你有睇品蔥嘅話，就會發現好多時中國嘅戰狼小粉紅都唔係共產黨員，真正係「體制內」（即係幫共產黨同附屬組織打工）嘅人反而好少出黎做小粉紅。

不過呢度有啲會員個出post同reply pattern同PR五毛差唔多，一方面係校園台鼓吹所有人入醫療科，俾人質疑就亂話連登「政治正確」係讀興趣科，轉頭改個名就係度話無心讀、成績差就咪讀醫療科，言語前後矛盾，唔知為乜。

你講緊我姐
我仲洗眼紅你東大護理學生
一直強調唔反感有能力先去讀專科
專科幾時得返醫療科？
都唔講比人斷章取義話我水人讀醫療科
明明我每一個post都要話唔反感有能力就去讀專科
within 專科個pool到考慮自己想讀咩科
死啦
一時又有人話我東華PR
一時又話我前後矛頭

我強調緊有能力先好去讀
但我見到嘅論述係學生能力備受質疑
個老師選擇咗比較差嘅方法處理個問題

但唔代表個學生就無緣無故比人kick out
背後有冇咩內容又唔講出黎
eg 佢都知自己出placement 個時d nursing skills 比較差
咁佢點解會知道比較差？
到底係CE 定IC 發現佢做錯左啲嘢 然後直接同佢講
定學校老師收到風同佢反映返醫院嘅comment

我唔知你地學校係點啦
正常情況下CE 應該都會提醒過同學 如果再錯好多次先會同學校投訴
如果minor 到不得了 就更加唔洗投訴
咁到底係發生咩呢？
我覺得醫院d人唔洗得閒冇事做屈同學啊

你一下子就上綱上線
咩體制內定外
我自己本身都係做醫療行業
又係讀醫療科出身
我算唔算體制內呢？
如果我係行外人 你覺得我會知咁多嘢？

我見個post推到一開連登熱門就見到先up 2句
算啦 我唔想理 你地自己加油 當我冇講過
走先

而家d醫療科專吸引d讀書麻麻地既金錢戰士